睇下韓國瑜點樣靠中共幫手打贏民進黨

Foreign Policy （外交政策）是重量級的外交刊物，我知道有些人不愛看英文，這邊幫大家簡單摘要/說明一下。

👉這篇文章是在分析中國網軍如何打造韓流。

👉次標很含蓄：he had a little help from the mainland. 中國幫了一點忙。

👉文章前半部分析去年台灣的選舉，類似背景知識（給西方讀者看的），這部分可略，因為我們都很熟悉了。

👉重點從中間開始。作者找出臉書上「韓國瑜粉絲後援團必勝！撐起一片藍天」私人社團的六位版主資料，將其中三位「Fang Jianzhu, Yun Chi, Chen Geng」放到LinkedIn海撈，找到對應同名同姓的人，而且都顯示為騰訊（Tencent）（也就是WeChat母公司）員工。這三人在LinkedIn上都自稱畢業於北京大學，其中兩人稱「在多家外企做過公關」。這三個帳號在去年選舉後，幾乎沒有在臉書上有任何活動。

👉作者用「在多家外企做過公關」這個詞彙在LinkedIn上進一步搜尋，找到249個人，他們的共同特色是：大頭照顯示為古老畢業照、騰訊員工、北大畢業生。其中有些帳號不同但照片為同一張。這些帳號在LinkedIn上幾乎沒有人脈，都使用簡體中文。

👉LinkedIn是著名的中國網軍練兵場。

👉中正大學助理教授林穎佑認為中國網軍與中共解放軍戰略支援部隊有關。如果這個分析正確，這將是中國網軍影響外國選舉的首例。

👉上述這些LinkedIn上的發現顯示，中共網軍並未在事後乾淨清理數位行蹤（digital trace)。

👉本文作者Paul Huang 是高雄人，他也是The News Lens 關鍵評論網 的英文專欄作家。

👉我認為這篇文章的重要性在於，中國的資訊戰跟假新聞早已成為主流外交界的重要議題，而台灣也在這波全球對抗假新聞戰役中成為學界的研究田野對象。

source: